<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Christina Freyer</title>
    <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/</link>
    <description>Recent content on Christina Freyer</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://lukrene.github.io/freyer-translation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Angebot</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/angebot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/angebot/</guid>
      <description>Arbeitssprachen &amp;amp; Richtungen Deutsch ↔ Russisch (A/B) Deutsch ↔ Ukrainisch (A/B) Englisch → Deutsch/Russisch/Ukrainisch Französisch → Deutsch/Russisch/Ukrainisch Settings Konferenzen &amp;amp; Fachveranstaltungen (Präsenz, hybrid, remote) Gerichte &amp;amp; Behörden (als öffentlich bestellte und beeidigte Dolmetscherin für Russisch) Business-Meetings, Delegationen &amp;amp; Messen Community- &amp;amp; Gesundheitskommunikation Interne Schulungen, Workshops, Produktdemos Dolmetschmodi &amp;amp; -arten Simultandolmetschen (Kabine, Personenführungsanlage, RSI) Konsekutivdolmetschen (Pressekonferenzen, offizielle Anlässe) Begleit- und Verhandlungsdolmetschen Gesprächs- / Community Interpreting Gerichtsdolmetschen Remote Interpreting (Telefon, Videokonferenz, Plattformen) Blattdolmetschen für spontan eingebrachte Dokumente Fachrichtungen Schwerpunkte siehe Fachgebiete – u.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qualifikationsnachweise</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/qualifikationen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/qualifikationen/</guid>
      <description>Abschlüsse MA Konferenzdolmetschen (Russisch A, Deutsch B, Englisch C) – Hochschule für angewandte Sprachen, SDI München BA Übersetzen – SDI München Staatlich geprüfte Übersetzerin (Französisch; Englisch &amp;amp; Russisch als zweite Sprachen) Staatlich geprüfte Fremdsprachenkorrespondentin (Französisch, Englisch) Öffentliche Bestellung Öffentlich bestellte und beeidigte Dolmetscherin für Russisch (Landgericht München II) Öffentlich bestellte und beeidigte Übersetzerin für Französisch Fortbildung &amp;amp; Nachweise Regelmäßige CPD zu Dolmetschtechnik, RSI-Plattformen und Fachterminologie Glossar- und Terminologiemanagement mit CAT-Tools Teilnahme an Fachkonferenzen (Energie, Mobilität, Public Health, Recht) Arbeitsproben und Zertifikate stelle ich auf Anfrage bereit </description>
    </item>
    <item>
      <title>Konferenzdolmetschen &amp; Übersetzen</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/konferenzdolmetschen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/konferenzdolmetschen/</guid>
      <description>Da sich in der internationalen Fach- und Geschäftskommunikation noch keine einheitliche lingua franca endgültig durchgesetzt hat, die alle Akteure auf dem entsprechenden Niveau beherrschen, sind Fachübersetzer und -dolmetscher unentbehrlich. Diskret, flexibel und kompetent vermittle ich Ihre Botschaft an Ihren Gesprächspartner in seiner (Fach-)Sprache.&#xA;Bei den Verhandlungen verleihe ich Ihren Argumenten nicht nur eine Stimme, sondern bestärke Sie durch mein selbstbewusstes Auftreten und meine ruhige Art, auch wenn sich eine hitzige Diskussion entfaltet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Profil</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/profil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/profil/</guid>
      <description>Sprache und Mehrsprachigkeit begleiten mich seit meiner frühesten Kindheit. Aufgewachsen in einer bilingualen Familie in Kiew spreche ich Russisch und Ukrainisch von klein auf. Dort habe ich das Gymnasium Nr. 191 mit Schwerpunkt Fremdsprachen (Englisch und Deutsch) abgeschlossen.&#xA;Seit 2008 lebe ich in München, wo ich zunächst eine Ausbildung zur staatlich geprüften Fremdsprachenkorrespondentin (Französisch, Englisch) absolvierte und im Anschluss an der Fachakademie für Fremdsprachenberufe des SDI München den Abschluss als staatlich geprüfte Übersetzerin für Französisch mit Englisch und Russisch als „zweite Sprachen“ erwarb.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sprachen</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/sprachen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/sprachen/</guid>
      <description>Ich arbeite mit folgenden Sprachkombinationen:&#xA;Deutsch ↔ Russisch Deutsch ↔ Ukrainisch Englisch, Französisch → Deutsch, Russisch, Ukrainisch Meine Muttersprachen sind Russisch und Ukrainisch.&#xA;Mit Deutsch und Englisch arbeite ich seit über zwei Jahrzehnten, Französisch habe ich 2009 als weitere Fremdsprache in mein Portfolio aufgenommen.&#xA;Für alle genannten Sprachen kann ich auf Wunsch anerkannte Qualifikationsnachweise (Studienabschlüsse, Prüfungszertifikate, Vereidigungen) vorlegen.&#xA;Dolmetschrichtungen: Aktiv DE/RU/UA, passiv EN/FR; Remote, hybrid und Präsenz. Textleistungen: Übersetzungen in meine aktiven Sprachen, Lektorat und Terminologieaufbau.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fachgebiete</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/fachgebiete/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/fachgebiete/</guid>
      <description>Ich arbeite regelmäßig in diesen Bereichen:&#xA;Energie &amp;amp; Umwelt: erneuerbare Energien, Elektromobilität, Klimapolitik Technik: Automobilität, Infrastruktur Gesellschaft &amp;amp; Politik: NGOs, Menschenrechte, Bildung Wirtschaft &amp;amp; Marketing: Produktpräsentationen, Kundenevents, Unternehmenskommunikation Medizin: insbesondere Gesundheitskommunikation &amp;amp; Konferenzen im Bereich Public Health Justiz &amp;amp; Verwaltung: Dolmetscheinsätze bei Gerichten und Behörden Als Konferenzdolmetscherin bin ich es gewohnt, mich auch kurzfristig und gründlich in neue Themen einzuarbeiten – stets mit dem Anspruch, inhaltlich präzise und terminologisch sicher zu arbeiten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qualität</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/qualitaet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/qualitaet/</guid>
      <description>Qualitätsstandards Sorgfältige Vorbereitung auf Terminologie, Redetexte, Teilnehmer:innen und Technik. Teamarbeit nach AIIC-Standard: bei Simultan- oder Langzeiteinsätzen arbeite ich im Team und wechsele in sinnvollen Intervallen. Vertraulichkeit &amp;amp; DSGVO – sensible Informationen werden geschützt, Daten nur zweckgebunden verarbeitet. Faire Arbeitsbedingungen: ausreichende Pausen, ergonomische Arbeitsplätze, sichere Audio- und Videoverbindungen. Technische Checks für Remote-Einsätze (Tonspur, Plattformen, redundante Zugänge). Laufende Fortbildung in Dolmetschtechnik, Fachwissen und digitaler Zusammenarbeit. Terminologiepflege: Glossare, kontrollierte Fachbegriffe und abgestimmte Stilvorgaben. Qualität in der Zusammenarbeit Briefinggespräche sichern Erwartungen und Rollen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qualität &amp; Professionalität</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/qualitaet-professionalitaet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/qualitaet-professionalitaet/</guid>
      <description>Qualitätsstandards Sorgfältige Vorbereitung auf Terminologie, Redetexte, Teilnehmer:innen und Technik. Teamarbeit nach AIIC-Standard: bei Simultan- oder Langzeiteinsätzen arbeite ich im Team und wechsele in sinnvollen Intervallen. Vertraulichkeit &amp;amp; DSGVO – sensible Informationen werden geschützt, Daten nur zweckgebunden verarbeitet. Faire Arbeitsbedingungen: ausreichende Pausen, ergonomische Arbeitsplätze, sichere Audio- und Videoverbindungen. Technische Checks für Remote-Einsätze (Tonspur, Plattformen, redundante Zugänge). Laufende Fortbildung in Dolmetschtechnik, Fachwissen und digitaler Zusammenarbeit. Terminologiepflege: Glossare, kontrollierte Fachbegriffe und abgestimmte Stilvorgaben. Qualifikationsnachweise MA Konferenzdolmetschen (Russisch A, Deutsch B, Englisch C) – Hochschule für angewandte Sprachen, SDI München BA Übersetzen – SDI München Staatlich geprüfte Übersetzerin (Französisch; Englisch &amp;amp; Russisch als zweite Sprachen) Staatlich geprüfte Fremdsprachenkorrespondentin (Französisch, Englisch) Öffentlich bestellte und beeidigte Dolmetscherin für Russisch (Landgericht München II) Öffentlich bestellte und beeidigte Übersetzerin für Französisch Regelmäßige CPD zu Dolmetschtechnik, RSI-Plattformen und Fachterminologie Glossar- und Terminologiemanagement mit CAT-Tools Arbeitsproben und Zertifikate stelle ich auf Anfrage bereit Warum professionelle Dolmetscher:innen?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rechtliches</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/rechtliches/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/rechtliches/</guid>
      <description>Dolmetschervertrag Leistungsumfang: Sprachmittlung (Dolmetschen/Übersetzen) in den vereinbarten Sprachen und Modi. Moderation, Protokollieren oder inhaltliche Beratung sind nicht Vertragsgegenstand. Vergütung: Tagessätze für Dolmetschen (inkl. Vorbereitung), Halbtages- oder Stundenmodelle nach Setting. Übersetzungen nach Zeilenpreis bzw. Pauschalen. Reisekosten &amp;amp; Spesen: nach tatsächlichem Aufwand, vorab ausgewiesen. Stornierung: branchenüblich nach Stunden- oder Tagesstaffel; bereits erbrachte Vorbereitungsleistungen werden vergütet. Vertraulichkeit: gesetzliche Verschwiegenheitspflicht, NDA auf Wunsch. Haftung: für grobe Fahrlässigkeit/Vorsatz im Rahmen der gesetzlichen Bestimmungen; ggf. E&amp;amp;O-Versicherung. Urheberrecht: Übersetzungen unterliegen dem Urheberrecht; Nutzungsrechte werden zweckbezogen eingeräumt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Preise &amp; Preisbildung</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/preise-preisbildung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/preise-preisbildung/</guid>
      <description>Dolmetschen Tagessatz inkl. Vorbereitung (bis zu 2×3,5 Stunden Simultan/ Konsekutiv) Halbtages- oder Stundenmodelle für kurze Einsätze (Gericht, Behörde, Remote) Team-Besetzung je nach Setting (mind. 2 Personen bei Simultan-Events) Zusatzkosten: Reisekosten, Technik (Kabine/RSI-Plattformen), Spesen nach Absprache Übersetzungen Normzeilenpreise nach Schwierigkeit (ab 1,95 € bzw. 2,15 € pro Normzeile) Beglaubigte Übersetzungen nach JVEG Pauschalangebote für wiederkehrende Textsorten oder große Volumina möglich Einflussfaktoren Fachgebiet &amp;amp; Terminologiedichte Umfang der Vorbereitungsmaterialien und gewünschte Glossarpflege Setting (Präsenz, hybrid, remote) und technische Anforderungen Anzahl der Sprachen und Dolmetschmodi Preisbildung &amp;amp; Transparenz Ich erstelle ein schriftliches, transparentes Angebot mit:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Referenzen</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/referenzen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/referenzen/</guid>
      <description>Auswahl an Projekten Gerichte &amp;amp; Behörden: fortlaufende Einsätze als beeidigte Dolmetscherin (Russisch) in Straf- und Zivilverfahren. Energie &amp;amp; Umwelt: Simultandolmetschen bei Konferenzen zu erneuerbaren Energien, Elektromobilität, Klimapolitik. Medizin &amp;amp; Public Health: Fachkongresse, Patient:innenkommunikation, Aufklärungsveranstaltungen. Wirtschaft &amp;amp; Marketing: Produktpräsentationen, Vertriebs-Workshops, Kunden-Events internationaler Unternehmen. NGOs &amp;amp; Bildung: Menschenrechte, Bildungsprogramme, Integrations- und Community-Formate. Feedback (Auszüge) &amp;ldquo;Professionell, ruhig und immer terminologisch sicher – wir konnten uns ganz auf die Inhalte konzentrieren.&amp;rdquo;&#xA;&amp;ldquo;Hervorragende Vorbereitung, klare Absprachen und flexibel im hybriden Setting – sehr angenehm im Team.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Preisbildung</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/preise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/preise/</guid>
      <description>Dolmetschen Tagessatz inkl. Vorbereitung (bis zu 2×3,5 Stunden Simultan/ Konsekutiv) Halbtages- oder Stundenmodelle für kurze Einsätze (Gericht, Behörde, Remote) Team-Besetzung je nach Setting (mind. 2 Personen bei Simultan-Events) Zusatzkosten: Reisekosten, Technik (Kabine/RSI-Plattformen), Spesen nach Absprache Übersetzungen Normzeilenpreise nach Schwierigkeit (ab 1,95 € bzw. 2,15 € pro Normzeile) Beglaubigte Übersetzungen nach JVEG Pauschalangebote für wiederkehrende Textsorten oder große Volumina möglich Einflussfaktoren Fachgebiet &amp;amp; Terminologiedichte Umfang der Vorbereitungsmaterialien und gewünschte Glossarpflege Setting (Präsenz, hybrid, remote) und technische Anforderungen Anzahl der Sprachen und Dolmetschmodi Ich erstelle gern ein transparentes, schriftliches Angebot – inkl.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Professionalisierung</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/professionalisierung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/professionalisierung/</guid>
      <description>Warum professionelle Dolmetscher:innen? Haftung &amp;amp; Rechtssicherheit – Beeidigte Dolmetscher:innen erfüllen gesetzliche Vorgaben und wahren Verfahrensrechte. Inhaltliche Präzision – terminologische Konsistenz und Nuancen sichern fundierte Entscheidungen. Effiziente Kommunikation – professionelle Moderation der Sprachmittlung spart Zeit und reduziert Fehlkommunikation. Vertraulichkeit &amp;amp; Ethik – klare Standards zu Schweigepflicht, Interessenkonflikten und Neutralität. Technische Kompetenz – sichere Arbeit mit Kabinen, PFA, Remote-Plattformen und Dokumentenmanagement. Kundenerlebnis – Zuhörer:innen und Sprecher:innen fühlen sich abgeholt; die Veranstaltung wirkt hochwertig.</description>
    </item>
    <item>
      <title>UX-Research</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/ux-research/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/ux-research/</guid>
      <description>Als UX-Researcherin analysiere ich digitale Produkte mit demselben Qualitätsanspruch wie Dolmetscheinsätze: strukturiert, evidenzbasiert und nutzerzentriert. Meine wissenschaftliche Arbeit „Dolmetscher:innen im deutschsprachigen Web“ kombiniert Inhaltsanalyse, Heuristik und Nutzerfeedback – diese Methodik biete ich auch für Ihre Website oder Plattform an.&#xA;Was ich anbiete Heuristische Evaluation anhand von Usability-Heuristiken und branchenspezifischen Qualitätskriterien Content-Analyse: Verständlichkeit, Glaubwürdigkeit, Barrierefreiheit (WCAG-orientiert) User Journeys &amp;amp; Tasks: Szenarien definieren, Testaufgaben formulieren, Erfolg messen Benchmarking gegen Wettbewerber:innen und Best Practices Reporting mit Prioritäten, Quick Wins und Roadmap-Empfehlungen Vorgehen (angelehnt an meine Masterarbeit) Projekt-Scoping: Zielgruppen, Geschäftsziele, vorhandene Daten und KPIs klären.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/impressum/</guid>
      <description>Anbieterin&#xA;Christina Freyer&#xA;Saportastraße 2&#xA;80637 München&#xA;Deutschland&#xA;Kontakt&#xA;Telefon: +49 151 75 00 6865&#xA;E-Mail: info@freyer-translation.de&#xA;Berufsbezeichnungen&#xA;Öffentlich bestellte und beeidigte Dolmetscherin für Russisch (Landgericht München II)&#xA;Öffentlich bestellte und beeidigte Übersetzerin für Französisch&#xA;Umsatzsteuer-Identifikationsnummer&#xA;Nach § 19 UStG wird keine Umsatzsteuer ausgewiesen.&#xA;Berufshaftpflichtversicherung&#xA;Es besteht eine Berufshaftpflichtversicherung. Details nenne ich Ihnen auf Anfrage.&#xA;Haftung für Inhalte&#xA;Die Inhalte dieser Website wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte übernehme ich jedoch keine Gewähr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Allgemeine Geschäftsbedingungen</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/agb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/agb/</guid>
      <description>Leistungsumfang Sprachmittlung (Dolmetschen/Übersetzen) in den vereinbarten Sprachen und Modi. Moderation, Protokollieren oder inhaltliche Beratung sind nur Bestandteil des Auftrags, wenn sie ausdrücklich vereinbart wurden.&#xA;Vergütung und Zahlungsmodalitäten Dolmetschen: Tagessätze inkl. Vorbereitung oder halbe Tage/Stunden nach Setting. Übersetzungen: nach Zeilenpreis bzw. Pauschalen je Textsorte und Schwierigkeitsgrad. Zahlung: 14 Tage netto ab Rechnungsdatum, sofern nichts Abweichendes vereinbart ist. Reisekosten &amp;amp; Spesen Reise-, Übernachtungs- und Verpflegungskosten werden nach tatsächlichem Aufwand gegen Nachweis berechnet, sofern sie nicht bereits pauschal vereinbart sind.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/home/fuerauftraggeber/header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/home/fuerauftraggeber/header/</guid>
      <description>{{ .Site.Title }}&#xD;{{ .Site.Params.description }}</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/home/subheader/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/home/subheader/</guid>
      <description>Konferenzdolmetscherin (MA) für Russisch, Deutsch, Englisch&#xA;Öffentlich bestellte und beeidigte Dolmetscherin für die russische Sprache&#xA;Öffentlich bestellte und beeidigte Übersetzerin für die französische Sprache</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dolmetschen</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/home/services/dolmetschen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/home/services/dolmetschen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Als professionelle Dolmetscherin biete ich verschiedene &lt;strong&gt;Dolmetschmodi&lt;/strong&gt; an – je nach Setting und Kommunikationsform. Meine Arbeitssprachen sind &lt;strong&gt;Deutsch, Russisch, Ukrainisch&lt;/strong&gt; sowie passiv &lt;strong&gt;Englisch und Französisch&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Übersetzungen</title>
      <link>https://lukrene.github.io/freyer-translation/home/services/%C3%BCbersetzungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lukrene.github.io/freyer-translation/home/services/%C3%BCbersetzungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fachübersetzungen und Urkundenübersetzungen – präzise, terminologisch konsistent und auf Wunsch mit Vier-Augen-Review.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
